[停一停，諗一諗]無大台既情況下 分化似乎係無可避免?

呢幾日政府開始腳步放慢黎玩，成個運動開始沒左方向。我認為有幾點大家應該要諗下，否則呢件事最後可能變到雨革未段咁默默熄滅或者係血腥收場。

1.目的開始漠糊。

雖然"不散"係69既既理念之一，但大家似乎忘記其實前面一開始只有"不撤不散"先係成個活動既主要目的。69個陣大台叫林鄭下台大家都覺得係比民陣騎劫，想佢地focus返不撤到。

但個運動行左大約兩星期，"不散"既前設似乎比一開始遊行既目的多左好多(林鄭下台，取消暴動說法，放義士，各官員下台，HA交待等....) ，大家都揾唔到一個下台階比自己，雖然呢個moment﹐政府依然係未撤只係暫緩，但若然佢真係撤，咁大家又係咪真係散?

我唔係想話大家既目的係有錯，義士係要救，官員係要問責，但問題係上街係咪真係可以打持久戰?打持久戰出去抗爭既義士耐力已經係一個考慮同難題，港共政府亦已經開始打好多輿論戰，消磨同抹黑你地意志，有幾難搞可以睇返我之前個post
[文長，文宣]分析中央打法已經開始由明轉暗

2.勇武與和理非過多既前設

呢樣野仲麻煩過第一點，處理不慎會極嚴重出現糾紛，首先我覺得「各有各做，兄弟爬山｣，呢句野真係害死人，呢樣野成為左和理同勇武派拒絕交流既盾牌。

和理勸勇武唔好衝係想佢地考慮一下亂衝既後果，但勇武一句各有各做已經起晒鋼，暗示緊你再講落去就係分化割蓆，你就係鬼，仆街過d 警犬。

我呢到無意偏重邊一方，但大家如果放開立場去諗，其實和理派都係為你著想唔想你衝係d唔應該衝既位，送頭比對方之餘，好有可能會比對方有藉口清你場。

但亦唔代表勇武唔衝完全係錯，你唔衝對方沒壓力，意志消磨下會好易沒左個民氣。而612 既衝係有意義，勇武係低武力既情況下交個肉身出去食棍食子彈，呢下既出黎既輿論好大可能比69引起既國際回響更大，因為顯示到對方係殘暴，唔理民意，贏係贏在觀感上我地係被虐者(雖然事實上都係) 但人往往就係睇表面，所以和理派叫勇武唔好比警犬更over係有因由，尤其以家對方比我既感覺係想揾堆前線警犬做爛頭卒，解佢地甲送頭出去搶輿論，輿論到手做野就好順暢。

我地之前就係贏輿論，所以以家搞遊行，佔馬路對方都唔敢亂清，仲起碼換到個暫緩(雖然大家預設立場係撤回，但問心69 出黎行既巴打覺得當日行會有機會令佢暫緩? 我相信大家都係抱住9成會硬過到既心態出黎行，拎階段勝利係會比人笑，但你係個極端政權下可以R到野返黎，我覺得你地都唔應該對自己咁harsh﹐係值得比d掌聲自己)

3.大台既作用可以更多。

大家其實唔應該對大台咁抗拒，因為佢地每一個決擇都會得失另一邊，佢沒可能落每一個instruction都係所有人滿意，討論大台做既決定係好事，比返d意見佢亦係好，但就唔好抹黑人地拎政治光環，又拎返d舊史出黎鬧，咁樣大台更加難以佢既政治意識去誘導抗爭者去解決問題，變左只係一個應聲蟲，或者廣播器。運動唔會永無休止咁落去，一齊努力去解決件事先係成熟既手法，當大家都唔想再傾落去，等緊各位既只有潘朵拉盒子。

講咁多其實係想你地理性認真咁諗一諗個活動點樣推進點樣收尾係最好，我講既唔係幻想以最好既結果去收尾，咁樣太離地。我所講既係能力範圍内預估對家可以接受既條件下去進行，收尾。

最後我真係唔希望各位繼續用唔同既盾牌，唔同既高地去阻止唔同既意見交流，做鬼既其實最樂於見到你地狗咬狗多於溝通，團結。希望你地可以放低成見，唔好再用個d乜野兄弟爬山去放棄尋求出路，一味將個活動複雜化民氣一樣會消耗得更快，擾民越耐，民心難保，敵人出手抹黑機會越多。

推

太多文長系列 sor

停止分化啦

有冇諗過勇武派就係想警察清場，好過on99坐

ching你睇我内文先 我有講過勇武衝都係好事 關鍵在於武力程度

大把勇武比你地玩膠玩到返哂屋企涼冷氣

任何既"純粹前設反對"都係有問題
討論係唯一出黎 以家咁玩同真心割蓆都沒分別

Quote:
我反而覺得, 一有人站台, 就會扼殺好多唔同既聲音
一有人揹飛做Leader, 好多人就會懶, 覺得聽leader講就得, 唔需要思考..
或者向左造神方面發展, 最後分黨派, 再批鬥..
我覺得依家幾好, 無人帶住, 就各自諗計, 再拋出黎大家討論可唔可行

同意

我都話鬼見到咁係最開心
如果比佢地煽動到互屌咁佢地贏晒

完全贊同
自發性好重要 有大台就唔會再有自發性

兄弟爬山絕對無問題，呢幾日前線見各派互相扶持，取長補短，各展所長
反而五毛最近積極破壞合作，一定要分化兩家，唔比各有各做
勸大家見post先起底，發現五毛立即負皮上一頁

民意基礎係重要 但我覺得大台都已經發揮佢調整作用 沒可能全部人意見都加落去 以家係每一時間越過 可以解決既難度就每一日增加 可能有人會諗 咁咪仲好 佔領永續 但係我以家見到既係每日私冤私鬥 抹黑分化 建制最樂於見到你地玩殘對方 點解次次最後都要咁既下場?

理想就係兄弟爬山 各有各做
但現實就係我爬我山 咪撚搞我

溝通真係好重要 唔聽意見個決定出黎就唔夠angle

諗多咗，喺冇領頭人的情況下，各自爬山已經係做到盡，兩派立場唔同的人本來就冇可能喺短時間之內磨合，用兄弟爬山各自努力用方針做到部分磨合同唔互屌唔割席不過係權宜之計，佢能夠最大限量咁喺短時間內強行團結咗各方勢力
或者依個唔係上上策，但考慮到現實層面卻係必要的戰略

其實有沒人想過件事點完?
定係一味諗唔做齊我個list既野就唔完?
唔完係咪代表你唔想完就真係唔會完，唔會自我毀滅?

唔互屌唔割蓆唔抹黑唔分化係咪真係做到你講既兄弟爬山 你自己有具睇 我地唔係得勇武同和理

我地個營為有 勇武 和理 同鬼
我客觀有理由地認為當下我地既抗爭者係無能力區別真偽 而且更被誘導去爭吵

唉

啱呀，但正因為有兄弟爬山依個前提喺到，每次三毛大軍進攻完嚟四圍開始分化言論湧現時，先可以用依句說話強行將啲人團結返埋一齊
要知道群體同群體交流得愈深，就愈容易出現意見衝突，三毛就擅長以此搧動鬥爭同分化，咁的情況只能夠用各自爬山嚟拉開準備開片的兩班人，以保存聯盟

agree